日本18米高達望移動實用化 7月將進行稼動實驗

日經中文網
NIKKEI——日本經濟新聞中文版
int(153) string(3) "224" int(152)
中國
政經觀察
産業聚焦
新産品
專欄/觀點
Home > 穿梭日本 > 酷日本 > 報導
18米會動的超大高達將亮相橫濱

2020/01/21
日本遊
1月20日，萬代南夢宮控股等宣佈，作為動畫《機動戰士鋼彈》40週年紀念活動的一環，將展出高18米的「實物大小」的高達。據悉，這款高達能借助電力活動24處關節。計劃自10月1日起，在橫濱市山下碼頭限時公開約1年時間。周邊將同時設置店舖和咖啡館，向國內外宣傳熱門IP。

到2021年10月3日之前，橫濱山下碼頭的設施「GUNDAM FACTORY YOKOHAMA」展示。觀眾在這裡不僅能看到會動的高達，還能登上近距離觀看高達的平臺，學習會動的高達的設計和原理，還能在這裡購物和喝咖啡等。門票價格未定。另外還設有特別觀覽區，能夠從15米至18米高處近距離觀察會動的高達，費用另計。

觀眾能近距離觀看18米的高達。©創通·日升

7月和8月將先行啟動試運行的限定活動。觀眾可以搶先一步進入會場，觀看製作現場。

「高達全球挑戰」項目的代表理事、萬代南夢宮娛樂的社長宮河恭夫表示，「抓住高達40週年的成長階段，敬請大家期待今後的高達挑戰」。

高達是萬代南夢宮控股的IP之一。高達相關的營業收入2018財年（截至2019年3月）達到793億日元，佔集團整體的1成。

可以噴射未

日媒指政府正協調將航空自衛隊改名為航空宇宙自衛隊2020-01-05 HKT 15:06 日本傳媒報道，當地政府正協調將目前的「航空自衛隊」，改名為「航空宇宙自衛隊」。（shutterstock）日本傳媒報道，當地政府正協調將目前的「航空自衛隊」，改名為「航空宇宙自衛隊」，以明確表示太空亦是國防領域一部分，要強化太空防衛能力，最快明年改名。《讀賣新聞》在報道中說，今次是1954年創立陸海空三支自衛隊以來，首次改名。「航空自衛隊」目前約有4萬7千人，今後將分配約三成人手，執行與太空相關的新任務。日本政府內閣上月通過2020年度預算案，部分章節重視在太空及網絡等新領域，強化防衛能力，例如將購入裝置，偵測日本衛星受電磁波干擾的情況。

唔怪得搞太空自衛隊，遲d可能用渣古重建新日本國軍

整緊ms？

似係，配合美國整太空軍。到時重建東亞第一軍事大國地位

整魯魯修嗰種有轆會唔會易啲

睇個陣我就諗重心咁高唔會仆街？裝甲騎兵個種實用d

冇小型化核融合爐好難解決燒料同能量問題

用傳統化石燃料？18米應該夠放

睇電影睇得多？

屌 中大個架終於運到橫濱做最後測試

學eva駁住電纜出動得唔得

裝甲騎兵嗰啲幾現實

屌打迪迪尼Star Wars

技術可行好過，得幾米 個cam構造，基本上係坦克進化

上兩個月香港咪有試驗機

中大嗰部已經可以參戰日本呢部仲未識行

俾你有小型核融爐 噴射點解決

轉用穿梳機技術？但應該難滯空

F91 size?

F91都成十幾米，我覺得over4米都唔係實用，除非打外星人

唔知 快速移動先